2100 英國2030新戰略：重返亞洲 香港人國籍與忠誠 「細看世情」

2100
英國2030新戰略：重返亞洲
香港人國籍與忠誠
- 17/03/21 「細看世情」長版本

城寨 Singjai
280K subscribers

「細看世情」

主持：黃世澤、劉細良

題目：《英國2030新戰略：重返亞洲 香港人國籍與忠誠》

逢星期三 9:00 ~ 10:00 pm
支持城寨Patreon

細良一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，“細良，你youtube又出新片了！”他不回答，對櫃裏说，「開個youtube，播<<細看世情>>。」他們又故意的高聲嚷道，「你一定又和無業漢世澤係度講埋堆戇鳩野！」細良睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污世澤清白……」「什麼清白？我前天親眼見世澤講美國佬揀中羅冠聰係因為佢識電競 係軍事人才 將來可以指揮無人機軍隊，我立即開post吊爆佢，吊着打。」細良便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，望住黃之鋒爭辯道，「無人機不是……高達！……羅冠聰係軍事人才！」接連便是難聽過粗口的話，什麼「世澤是德國戰線手足」，什麼「世澤不是無業是商人」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，細良原來也讀過書，官至中央政策組全職顧問，但youtube被世澤附身，又不會驅魔；於是youtube愈來愈鳩，弄到被一起討厭了。幸好過往經歷不差，有死忠，出評論，刷一刷名氣。可惜他又有一樣壞習慣，便是和世澤一同出片。出不到幾天，便連人片和世澤個閪網，一齊貼上連登。如是幾次，回他post的人也沒有了。細良沒有法，便免不了偶然自己和正常人出評論，實行一啖沙糖一啖屎，希望捧起世澤。細良在我們店裏，品行卻比別人都好，就只是強行播細看世情；雖然間或沒有搶遙控，但有時將網址記在粉板上，但不出一月便從粉板上拭去了網址和頻道名字。

細良喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「細良，你當眞毀自己聲名捧世澤麼？」細良看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連蠢老鼠也撈來當嘉賓？」細良立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是他是bno專家類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了細良，也每每這樣問他，引人發笑。細良自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你讀過書麼？」我略略點一點頭。他說，「讀過書，……我便考你一考。世澤的匿稱，怎樣寫的？」我想，和蠢老鼠開youtube的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。細良等了許久，很懇切的說道，「不能寫罷？……我教給你，記着！這些字應該記着。將來做掌櫃的時候，推薦其他人睇用。」我暗想我和掌櫃的等級還很遠呢，而且我們掌櫃也從不介紹他；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教？」細良顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……世澤的匿稱四樣寫法，你知道麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。細良剛用指甲蘸了酒，想在櫃上寫字，轉身便見我在粉板上留下「BNO蠢老鼠，評論太戇鳩，乳酪蛋糕，章魚嘴」，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

2030年？
仲有冇人講廣東話

所有bno送去英國 但不動產沒收